23家台灣網媒同步批蔡英文, 全都抄中國官媒

【紅色滲透】23家網路媒體同步批蔡 全都抄中國官媒

出版時間：2019/07/11 00:28 蘋果日報

中國旅美學者何清漣與程曉農筆下的「紅色滲透」已在台灣真實呈現。9日至少有23家多數台灣民眾根本沒聽過的網路媒體，竟同步刊登一篇標題、內容完全一致的文章，文章標題為：「今日蔡當局霸道拔『管』，明年民眾輕鬆拔『蔡』」，而這篇文章最初則是發表於國台辦旗下網站《中國台灣網》。

何清漣與程曉農今年3月在台灣出版的新書《紅色滲透：中國媒體全球擴張的真相》，描述中國過去十年來投注钜資在全球推廣「大外宣計畫」，藉以和西方媒體「爭奪話語權」，書中也提及中國對台灣媒體滲透的概況。

何清漣今年5月訪台期間，在台大的一場公開演講中對台灣提出警告，「中國買媒體、買粉專，還有假新聞的攻擊防不慎防，統一恐怕只是遲早的事。」

中國對台灣媒體的滲透一般民眾或許感受仍不深，但如今竟然會有20餘家媒體同步刊登標題與內容與中國官媒完全相同的文章，在台灣新聞史上絕對是絕無僅有。

這些網路媒體多數台灣民眾甚至連聽都沒聽過，例如：指傳媒、民生新聞網、華民通訊社、民生報導、亞傳媒、冠騰傳媒等等。有主跑中國新聞的記者指出，近年來在中國一些兩岸採訪場合不時會遇見當中若干媒體也出席，但這些人往往是「校長兼撞鐘」。

《中國台灣網》9日傍晚登出的這篇文章，主要是針對監察委員彈劾台灣大學校長管中閔一事，批評民進黨政府是「侵犯大學自主」、「霸淩教育界」。這篇由署名「我心飛揚」網友投稿的文章，最後稱，「今日蔡當局如此蹩腳霸道拔『管』，明年民眾將輕鬆拔掉『蔡英文』，以終止民進黨在台灣的胡作非為。」

文章發布後，當晚就至少有23家台灣網路媒體一字不改全文刊登，明明是繁體字網站，但連標題的「輕松」都原封不動使用簡體字而未改成「輕鬆」，讓人不禁對這些網路媒體的背景感到質疑。 （大陸中心／綜合報導）

擺到明仲質疑

露曬底啦紅媒

好明顯啦下話

照妖鏡

大陸人無一個是蘑菇的

告哂班紅媒間諜罪啦

聽日光復上水，後日沙田野餐。

巴士的報

Push

Tw01?